**杰克逊维尔**（）是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[佛罗里达州人口最多的城市](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")，[美国本土](../Page/美国本土.md "wikilink")\[1\]\[2\]，也是[杜瓦尔县的](../Page/杜瓦尔县_\(佛罗里达州\).md "wikilink")[县治](../Page/县治.md "wikilink")。\[3\]
1968年，杰克逊维尔市与杜瓦尔县，令杰克逊维尔的城市规模扩张，大部分[城市群人口集中在杰克逊维尔市域范围内](../Page/城市群.md "wikilink")。截至2017年，杰克逊维尔人口约为892,092人，是[美国东南部人口最多的城市](../Page/美国东南部.md "wikilink")。\[4\]人口为1,631,488人，是佛罗里达州。\[5\]

杰克逊维尔位于佛罗里达州东北部地区，[圣约翰河穿城而过](../Page/圣约翰河.md "wikilink")，距离[佐治亚州州界以南约](../Page/佐治亚州.md "wikilink")，[迈阿密以北约](../Page/迈阿密.md "wikilink")。坐落于的社区与[大西洋沿岸相毗邻](../Page/大西洋.md "wikilink")。这片土地原本是的世居之地，1564年，法国殖民者在这里建造了现今美洲大陆最早的欧洲人定居点之一——。在，定居点建在一块有牛群经过的河流狭窄处，[塞米诺尔人称其为瓦卡皮拉卡](../Page/塞米诺尔人.md "wikilink")（Wacca
Pilatka），英国人称其为牛滩（Cow
Ford）。1822年，也就是美国从西班牙的手中拿到[佛罗里达后的第二年](../Page/西属佛罗里达.md "wikilink")，这里开始了建设，后来，这座全新的城市以[佛罗里达领地首任](../Page/佛罗里达领地.md "wikilink")、第七任[美国总统](../Page/美国总统.md "wikilink")[安德鲁·杰克逊的名字命名](../Page/安德鲁·杰克逊.md "wikilink")。

自19世纪以来，港口设施的改善令杰克逊维尔成为了一座重要的军民两用[深水港](../Page/港口.md "wikilink")。、、[美国海军陆战队](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")以及佛罗里达州第三大港都沿河而建，交通便利。\[6\]杰克逊维尔境内的军事基地与临近的共同构成了全美第三大军事基地。\[7\][银行业](../Page/银行业.md "wikilink")、[保险业](../Page/保险.md "wikilink")、[医疗卫生和](../Page/医疗卫生.md "wikilink")[物流等](../Page/物流.md "wikilink")[服务行业是当地的支柱型产业](../Page/服务行业.md "wikilink")。杰克逊维尔也是佛罗里达州重要的旅游城市，尤其是[高尔夫主题游发展最为突出](../Page/高尔夫.md "wikilink")。\[8\]\[9\]

## 历史

### 早期历史

[Fort_Caroline,_de_Bry.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fort_Caroline,_de_Bry.jpg "fig:Fort_Caroline,_de_Bry.jpg")绘制的卡洛琳堡\[10\]\]\]
[NortheastFLRomans.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NortheastFLRomans.png "fig:NortheastFLRomans.png")

现今的杰克逊维尔地區早在上千年前就有部族在此定居。[北佛罗里达大学的一个研究小组在](../Page/北佛罗里达大学.md "wikilink")中的布莱克汉莫克岛上，发现了全美最古老的陶器残片，此發現将杰克逊维尔的历史向前追溯至公元前2500年。\[11\]当地有文字记载的历史始于十六世纪，而在当时，这片地区居住着的分支。蒂穆夸人在以[圣约翰河口为中心的地区建立了一个强大的](../Page/圣约翰河.md "wikilink")[酋邦](../Page/酋邦.md "wikilink")——，在与欧洲人接触时，现今杰克逊维尔地域上所有莫卡马人的村落，都是的一部分。\[12\]现今的杰克逊维尔市中心在早期的地图上是一座名为“奥萨齐蒂”的村落，这或许是杰克逊维尔最早的名字。\[13\]

[Jacksonville_FL_Fort_Caroline_Natl_Mem_Ribault_mnmt_detail01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jacksonville_FL_Fort_Caroline_Natl_Mem_Ribault_mnmt_detail01.jpg "fig:Jacksonville_FL_Fort_Caroline_Natl_Mem_Ribault_mnmt_detail01.jpg")
1562年5月，法国[胡格诺派探险家](../Page/胡格诺派.md "wikilink")[让·里博发现了](../Page/让·里博.md "wikilink")[聖約翰河](../Page/聖約翰河.md "wikilink")，并绘制出了一份地图。他在靠近河口的登陆地竖起一根石柱，声称这片新发现的土地属于[法国](../Page/法国.md "wikilink")。\[14\]
1564年，在圣约翰河边建立了法国人定居点——，
这里同萨图里瓦的主要村落相邻。与此同时，西班牙的国王[腓力二世为了维护](../Page/腓力二世_\(西班牙\).md "wikilink")[西班牙的利益](../Page/西班牙.md "wikilink")，要求向法国人控制的卡洛琳堡进攻。1565年9月20日，一支来自附近[圣奥古斯丁定居点的西班牙军队袭击了卡洛琳堡](../Page/聖奧古斯丁_\(佛羅里達州\).md "wikilink")，杀害了几乎所有守卫定居点的法国士兵。\[15\][西班牙人将卡洛琳堡更名为](../Page/西班牙人.md "wikilink")“圣马特奥”。随着法国人的撤离，圣奥古斯丁成为了全佛罗里达最重要的定居点。对于卡洛琳堡的位置，史学界一直存在争议。1964年，[美国国家公园管理局在圣约翰河畔重建了卡洛琳堡](../Page/美国国家公园管理局.md "wikilink")。\[16\]

西班牙于1763年[英法北美战争后将佛罗里达割让给英国](../Page/英法北美战争.md "wikilink")，英国在不久后修建了连接圣奥古斯丁和的，途中经过了圣约翰河的狭窄处，[塞米诺尔人称其为](../Page/塞米诺尔人.md "wikilink")*Wacca
Pilatca*，英国人称其为*Cow
Ford*，这些名字都反映出[牛曾在此处渡河](../Page/家牛.md "wikilink")。\[17\]\[18\]\[19\]英国人还引种甘蔗、木蓝和水果，同时也出口木材，因此佛罗里达州东北部地区较西班牙统治时期经济更加繁荣。\[20\]英国于1783年[美国独立战争失败后](../Page/美国独立战争.md "wikilink")，将佛罗里达归还给西班牙，牛滩上的定居点也在逐步发展。

### 建市至十九世紀

[JacksonvilleCivilWarLGHTBTTY.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JacksonvilleCivilWarLGHTBTTY.jpg "fig:JacksonvilleCivilWarLGHTBTTY.jpg")期間[聖約翰河邊的](../Page/聖約翰河.md "wikilink")[輕火炮](../Page/火炮.md "wikilink")。\]\]
1821年，西班牙將[佛罗里达割讓給美國](../Page/西屬佛羅里達.md "wikilink")，美國定居者決定在牛灘北岸規劃建設一座城市，對街區展開佈局。這座城市以時任佛罗里达總督，後來的美國總統[安德魯·傑克遜為名](../Page/安德魯·傑克遜.md "wikilink")，命名為傑克遜維爾，直譯為“傑克遜的城市”。制訂的城市憲章於1832年2月9日由傑克遜維爾立法會通過。

[南北战争期间](../Page/南北战争.md "wikilink")，杰克逊维尔是[邦联军队主要的肉食供应点](../Page/美利坚联盟国.md "wikilink")，大量的牛和猪从佛罗里达运往前线。[联邦军在控制了](../Page/美利坚合众国.md "wikilink")后，对杰克逊维尔实施了封锁。联邦军与邦联军虽未在杰克逊维尔交战，但杰克逊维尔已几度易手。1862年，邦联在中取得了其在佛罗里达的首场胜利\[21\]，然而联邦军却在中夺取了邦联的阵地，并占领了杰克逊维尔，[黑奴也得到解放](../Page/美国奴隶制度.md "wikilink")。1864年2月，联邦军离开杰克逊维尔，在中被邦联军所击败。联邦军被迫退守杰克逊维尔直至战争结束。1864年3月，联盟军骑兵在遭遇了一支联邦军探险队。长年的拉锯战使得战后的杰克逊维尔与外界的联络完全中断。

在[重建和](../Page/美国重建时期.md "wikilink")[镀金时代](../Page/镀金时代.md "wikilink")，杰克逊维尔和附近的圣奥古斯丁成为富商名流的冬季热门[度假胜地](../Page/度假村.md "wikilink")，游客最初乘坐蒸汽船来到杰克逊维尔，再后来可乘坐火车抵达。1888年2月22日，[克利夫兰总统在佛罗里达旅行时出席了在杰克逊维尔举行的亚热带博览会](../Page/格罗弗·克利夫兰.md "wikilink")，这凸显了佛罗里达州作为旅游胜地的知名度。\[22\]然而，杰克逊维尔的旅游业在19世纪后期受到[黄热病爆发的影响遭到了严重的打击](../Page/黄热病.md "wikilink")。随着延伸至佛罗里达州南部，游客被吸引前往其他地区。1893年至1938年，杰克逊维尔是邦联军及其墓园的所在地。\[23\]

### 二十世纪至今

#### 1900至1939年

[Aftermath_of_Great_Fire_of_1901.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aftermath_of_Great_Fire_of_1901.jpg "fig:Aftermath_of_Great_Fire_of_1901.jpg")
1901年5月3日，一场大火吞噬了杰克逊维尔市中心。这场火灾的起因是由于床垫厂旁的厨房突发大火，烧着了厂里堆放着的已经烘干了的苔藓，因工人灭火处置不当导致火势蔓延。这场火灾造成146处街区共2368座建筑物被焚毁，7人不幸罹难，近万人无家可归。内的邦联纪念碑成为了这场火灾中为数不多的存留下来的建筑之一。时任佛罗里达州州长宣布戒严，并派出州民兵队维持秩序。5月17日，市政当局恢复办公。\[24\]据说在佐治亚州的[萨凡纳](../Page/萨凡纳.md "wikilink")，人们能看到远方耀眼的火光，而在[北卡罗来纳州的](../Page/北卡罗来纳州.md "wikilink")[罗利也能看到在这场火灾中飘散出来的烟雾](../Page/罗利.md "wikilink")。1901年的这场大火是佛罗里达州历史上最严重的一场灾难，也是美国东南部受灾面积最大的一场火灾。建筑师是负责杰克逊维尔重建的关键人物。1902年，第一座由克鲁托建造的多层建筑完工。\[25\]\[26\]于1912年建成的建于圣詹姆斯酒店的原址之上，是克鲁托所建之诸多建筑的集大成者。\[27\]

20世纪10年代，来自纽约的众多电影制作人被杰克逊维尔温暖的气候与异国风情，以及优质的铁路和廉价的劳动力所吸引。在短短的10年间，杰克逊维尔已经建立了30多座[无声电影](../Page/无声电影.md "wikilink")[制片厂](../Page/电影制片厂.md "wikilink")，为其赢得了“世界冬季电影之都”的名号。然而，随着[好莱坞成为了主要的电影制作中心](../Page/好莱坞.md "wikilink")，杰克逊维尔的电影产业也随之终结。最后一家留在杰克逊维尔的电影制片厂——位于杰克逊维尔的，现已转型为无声电影博物馆。\[28\]

在这段时间里，杰克逊维尔还成为了金融和保险中心。、、、、海湾人寿、非美保险、独立人寿和美国遗产人寿等公司在商业区蓬勃发展。此外在[二战期间](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，[美国海军在杰克逊维尔设置了两个军事基地](../Page/美国海军.md "wikilink")，[海军陆战队在布朗特岛建立了司令部](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")。

#### 1940年至1979年

#### 1980年至今

## 地理

[**杰克逊维尔—圣玛丽—帕拉特卡大都市圈**
](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jacksonville-Palatka,_FL-GA_CSA.png "fig:杰克逊维尔—圣玛丽—帕拉特卡大都市圈     ")
杰克逊维尔位于[佐治亚州州境以南约](../Page/佐治亚州.md "wikilink")50千米，[亚特兰大东南约](../Page/亚特兰大.md "wikilink")500千米，[迈阿密西北约](../Page/迈阿密.md "wikilink")550千米。

根據[美国人口调查局的數據](../Page/美国人口调查局.md "wikilink")，傑克遜維爾市的總面積為2,264平方千米（874.3平方英里），是[美國本土陆地面積最大的城市](../Page/美國本土.md "wikilink")。其中陸地面積為1,962平方千米（757.7平方英里），佔總面積的86.66%；水域面積為302平方千米（116.7平方英里），佔總面積的13.34%。1968年，杰克逊维尔市与[杜瓦爾縣合并](../Page/杜瓦爾縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")（其中[杰克逊维尔海滩](../Page/杰克逊维尔海滩_\(佛罗里达州\).md "wikilink")、[海王星海滩](../Page/海王星海滩_\(佛罗里达州\).md "wikilink")、[大西洋海滩和](../Page/大西洋海滩_\(佛罗里达州\).md "wikilink")[鲍德温没有参与合并](../Page/鲍德温_\(佛罗里达州\).md "wikilink")），现杰克逊维尔市占杜瓦尔县总面积的98%。

傑克遜維爾市北接[拿騷縣](../Page/拿騷縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")，西鄰[貝克縣](../Page/貝克縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")，南接[克萊縣與](../Page/克萊縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")[聖約翰斯縣](../Page/聖約翰斯縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")，这些县与杜瓦尔县一道形成了**杰克逊维尔城市圈**。上述五县与帕拉特卡小都市圈（[普特南縣](../Page/普特南縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）和圣玛丽小都市圈（佐治亚州[康登縣](../Page/康登縣_\(喬治亞州\).md "wikilink")）共同组成**杰克逊维尔—圣玛丽—帕拉特卡大都市圈**。

发源自杰克逊维尔南部的[聖約翰河](../Page/聖約翰河.md "wikilink")，是克莱县与圣约翰斯县两县的县界，它自南向北流经傑克遜維爾，并将整座城市一分為二，后在市中心以北向东注入大西洋，其主要支流是這裡的在地河流。

跟佛罗里达州的大部分地区一样，杰克逊维尔的地势也十分平坦。根据[美国地质调查局的数据](../Page/美国地质调查局.md "wikilink")，杰克逊维尔的最高点海拔仅有40英尺（12.2米），与[休斯顿和](../Page/休斯顿.md "wikilink")[迈阿密列为全美](../Page/迈阿密.md "wikilink")50大都市中海拔高度最低的城市之一。\[29\]由于地势低洼，杰克逊维尔很容易受到洪水和风暴潮的影响。

### 都市景观与建筑物

### 街区

### 气候

[Jacksonville_Snow_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jacksonville_Snow_2.jpg "fig:Jacksonville_Snow_2.jpg")12月23日，杰克逊维尔出现了极其罕见的降雪过程，这是该市历史上第一个白色圣诞节。\]\]
杰克逊维尔属典型的[副热带湿润气候](../Page/副热带湿润气候.md "wikilink")，大体上终年暖和，雨热同季。冬季温和，微潮，时而偏向温暖，日最高气温低于或等于的平均日数为5.7天，日最低气温低于或等于的平均日数17天，以下的平均日数为1.8天；夏季炎热潮湿，日最高气温超过的日数年均有134天，超过的有20天；日低温大于或等于的年均日数为3.2天。\[30\]最冷月（1月）均温，极端最低气温（1985年1月21日）。\[31\]最热月（8月）均温，极端最高气温（1872年7月28日）。\[32\]年均降水量约，全年大约53%的降雨集中在6月至9月；年极端最少降水量为（1927年），最多为（1947年）。\[33\]1871年以来，国际交换站只有三场可测量的降雪，最大为（1958年2月13日），最后一场出现于1989年12月23日。\[34\]无霜期平均有282天（2月27日至12月5日）。\[35\]

### 公园

#### 国家公园

#### 州级公园

#### 城市公园

#### 其他

## 人口

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="color:black">人口構成對比</span> </p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>杰克逊维尔人口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/2010年美国人口普查.md" title="wikilink">2010年人口普查</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>总人口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>近10年人口增减百分比</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>人口密度</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美國白人.md" title="wikilink">白人或高加索人種</a>（含）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/非裔美國人.md" title="wikilink">黑人或非裔美國人</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拉丁裔美國人.md" title="wikilink">西班牙裔或拉丁裔</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞裔美國人.md" title="wikilink">亞裔</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美國原住民.md" title="wikilink">美洲原住民或</a><a href="../Page/阿拉斯加原住民.md" title="wikilink">阿拉斯加原住民</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>或<a href="../Page/夏威夷族.md" title="wikilink">夏威夷族</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>其他種族</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| 人口結構概況                                    | 2010年\[36\] | 2000年\[37\] | 1990年\[38\] | 1970年\[39\] |
| ----------------------------------------- | ----------- | ----------- | ----------- | ----------- |
| [白人](../Page/美國白人.md "wikilink")          | 59.4%       | 64.5%       | 71.9%       | 77.1%       |
| —非拉丁裔白人                                   | 55.1%       | 62.2%       | 70.3%       | 75.8%\[40\] |
| [黑人或非裔美國人](../Page/非裔美国人.md "wikilink")   | 30.7%       | 29.0%       | 25.2%       | 22.3%       |
| [拉丁裔](../Page/拉丁裔美国人.md "wikilink")（所有族裔） | 7.7%        | 4.2%        | 2.6%        | 1.3%\[41\]  |
| [亞裔](../Page/亞裔美國人.md "wikilink")         | 4.3%        | 2.8%        | 1.9%        | 0.4%        |

杰克逊维尔是佛罗里达州人口最多的城市，位列全美第12位。，全市户数为366273户，人口为821784人。杰克逊维尔拥有全美第十大[阿拉伯人社群](../Page/阿拉伯人.md "wikilink")，根据2000年的统计，全市阿拉伯人总人口为5751人。\[42\]\[43\]杰克逊维尔拥有佛罗里达州最大的社群，截至2010年，有25033人居住在城市都会区内。杰克逊维尔的菲律宾社群中的大部分人都曾在[美国海军服役或与美国海军有一定關係](../Page/美国海军.md "wikilink")。\[44\]

[Race_and_ethnicity_2010-_Jacksonville_(5559898547).png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Race_and_ethnicity_2010-_Jacksonville_\(5559898547\).png "fig:Race_and_ethnicity_2010-_Jacksonville_(5559898547).png")
截至2010年，西班牙裔或拉丁裔占杰克逊维尔人口的7.7%。其中，波多黎各裔占2.6%，墨西哥裔占1.7%，古巴裔占0.9%。

，非裔人口占杰克逊维尔总人口的30.7%，其中包含了[非裔美国人](../Page/非裔美国人.md "wikilink")。其中，[撒哈拉以南非洲裔占](../Page/撒哈拉以南非洲.md "wikilink")1.8%，占1.4%（其中0.5%為[海地裔](../Page/海地人.md "wikilink")，0.4%為[牙買加裔](../Page/牙買加人.md "wikilink")，0.1%為，0.1%為，0.1%為），另有0.6%为\[45\]\[46\]\[47\]。

，欧裔人口占杰克逊维尔总人口的55.1%。其中10.4%为[德裔](../Page/德意志人.md "wikilink")，10.2%为[爱尔兰裔](../Page/爱尔兰人.md "wikilink")，8.8%[英裔](../Page/英格兰人.md "wikilink")，3.9%为[意裔](../Page/義大利人.md "wikilink")，2.2%为[法裔](../Page/法兰西人.md "wikilink")，2.0%为[苏格兰裔](../Page/蘇格蘭人.md "wikilink")，2.0%为，1.7%为[波蘭裔](../Page/波蘭人.md "wikilink")，1.1%為[荷蘭裔](../Page/荷蘭人.md "wikilink")，0.6%為[俄裔](../Page/俄羅斯人.md "wikilink")，0.5%為[挪威裔](../Page/挪威人.md "wikilink")，0.5為[瑞典裔](../Page/瑞典人.md "wikilink")，0.5%為[威爾士裔](../Page/威爾士人.md "wikilink")，另有0.5%為[加拿大法裔](../Page/法裔加拿大人.md "wikilink")\[48\]。

，亞裔人口占杰克逊维尔总人口的4.3%，其中1.8%為[菲律賓裔](../Page/菲律宾人.md "wikilink")，0.9%為[印度裔](../Page/印度人.md "wikilink")，0.6%[其他族裔](../Page/亚洲人.md "wikilink")，0.5%為[越南裔](../Page/越裔美國人.md "wikilink")，0.3%為[華裔](../Page/華裔美國人.md "wikilink")，0.2%為[韓裔](../Page/韓裔美國人.md "wikilink")，0.1%為[日裔](../Page/日裔美國人.md "wikilink")\[49\]。

2010年時，有6.7%的杰克逊维尔人認為自己只有[美國血統](../Page/美國人.md "wikilink")（不分種族與族裔）\[50\]\[51\]，另有0.9%的人有[阿拉伯血統](../Page/阿拉伯人.md "wikilink")\[52\]。

，杰克逊维尔市共有366273户，住房空置率為11.8%。有23.9%的住户与18岁以下的儿童共同生活，其中43.8%为[已婚伴侣](../Page/婚姻.md "wikilink")，15.2%只有女户主而无男性伴侶在住，另有36.4%為無親緣家庭。有29.7%的住户为独居，另有7.9%的住户为65岁及以上的独居老人。平均住户规模为2.55，平均家庭规模为3.21。在人口年龄分布上，18岁以下占23.9%，18岁至24岁占10.5%，25岁至44岁占28.5%，45岁到64岁占26.2%，65岁及以上占10.9%。年龄中位数为35.5岁。性别比方面，每100位女性对应94.1位男性。每100位18岁及以上女性对应91.3位男性。

2010年，县内每户的收入中位数为48829美元，每个家庭的收入中位数为59272美元。男性的收入中位数为42485美元，而女性为34209美元。县内[人均收入为](../Page/人均收入.md "wikilink")25227美元。有大约10.5%的家庭和14.3%的人口处于贫困线以下，其中包含20.4%的18岁以下未成年人和9.9%的65岁及以上的老人\[53\]。

2010年，县内9.2%的人口在海外出生，其中49.6%为美国公民。在海外出生的居民中，有38.0%出生在[拉丁美洲](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")，35.7%出生在[亚洲](../Page/亚洲.md "wikilink")，17.9%出生在[欧洲](../Page/欧洲.md "wikilink")，5.9%出生在[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")，1.9%出生在[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")，0.5%出生于[大洋洲](../Page/大洋洲.md "wikilink")\[54\]。

，87.1%的5岁以上人口在家只说[英语](../Page/英语.md "wikilink")，而5.8%的人在家说[西班牙语](../Page/西班牙语.md "wikilink")，另有约3.3%的人在家说其他[印欧系语言](../Page/印欧语系.md "wikilink")，有约2.9%的人在家说、或，剩余0.9%的人在家说[其他语言](../Page/语言.md "wikilink")，总共有12.9%的人说英语以外的第二种语言\[55\]。

，以英语作为[母语的居民占全体居民的](../Page/母语.md "wikilink")90.60%，西班牙语占4.13%，[他加禄语占](../Page/他加禄语.md "wikilink")1.00%，[法语占](../Page/法语.md "wikilink")0.47%，[阿拉伯语占](../Page/阿拉伯语.md "wikilink")0.44%，[德语占](../Page/德语.md "wikilink")0.43%，[越南语占](../Page/越南语.md "wikilink")0.31%，[俄语占](../Page/俄语.md "wikilink")0.21%，[意大利语占](../Page/意大利语.md "wikilink")0.17%\[56\]。

### 宗教

[Jacksonville_FL_St_Andrews_Episc_Church_tall_pano02.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jacksonville_FL_St_Andrews_Episc_Church_tall_pano02.jpg "fig:Jacksonville_FL_St_Andrews_Episc_Church_tall_pano02.jpg")
杰克逊维尔的宗教呈现多样化，其中最大的宗教团体为[基督教新教](../Page/新教.md "wikilink")。根据（ARDA）提供的数据，2010年杰克逊维尔都会区预估约有365267名[福音派新教徒](../Page/福音派.md "wikilink")，76100名[主流新教徒及](../Page/主流新教.md "wikilink")56769名，虽然后者的统计数据不甚完整，还有大约1200名分属不同教派的新教教徒。\[57\]知名的新教教堂包括及两座历史最悠久的浸信宗教堂。设在[主教座内](../Page/主教座.md "wikilink")，现址是在1906年重建的。

杰克逊维尔是[天主教](../Page/天主教会.md "wikilink")[圣奥古斯丁教区的一部分](../Page/天主教圣奥古斯丁教区.md "wikilink")，其范围涵盖佛罗里达州北部十七个县\[58\]。2010年杰克逊维尔都会区预估约有133155名信众，分佈在25个堂区\[59\]。是杰克逊维尔一座知名的天主教，在1992年被列入[美国国家史迹名录](../Page/美国国家史迹名录.md "wikilink")\[60\]\[61\]。

## 經濟

積遜威爾擁有美國南部最大的深水港口，同時是美國主要的汽車進口港，擁有完善的運輸和配送的系統，以及船隻維修設施。

### 银行与金融

### 物流

### 新闻媒体与科技产业

### 军事防卫

## 文化

### 休闲娱乐

### 文学、电影与电视

### 博物馆及美术馆

### 音乐

### 体育

[JaguarsEverbank15.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JaguarsEverbank15.jpg "fig:JaguarsEverbank15.jpg")在举行的奏[国歌仪式](../Page/星条旗.md "wikilink")\]\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>俱乐部</p></th>
<th><p>项目</p></th>
<th><p>联赛</p></th>
<th><p>主场</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杰克逊维尔美洲虎.md" title="wikilink">杰克逊维尔美洲虎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美式足球.md" title="wikilink">美式足球</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/NFL.md" title="wikilink">NFL</a></p></td>
<td><p>（69,428席）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/棒球.md" title="wikilink">棒球</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国职棒小联盟#南部联盟.md" title="wikilink">南部联盟</a>（<a href="../Page/美国职棒小联盟#2A（Class_AA）.md" title="wikilink">2A级</a>）</p></td>
<td><p>（11,000席）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/篮球.md" title="wikilink">篮球</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国篮球协会_(21世纪).md" title="wikilink">ABA</a></p></td>
<td><p>（14,100席）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/冰球.md" title="wikilink">冰球</a></p></td>
<td></td>
<td><p>（13,000席）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>（13,000席）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/橄榄球.md" title="wikilink">橄榄球</a></p></td>
<td></td>
<td><p>（12,000席）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/足球.md" title="wikilink">足球</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北美足球联盟.md" title="wikilink">NASL</a></p></td>
<td><p>（12,000席）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/终极飞盘.md" title="wikilink">终极飞盘</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/博思学校.md" title="wikilink">乔治·H·霍奇斯竞技场</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

杰克逊维尔是[國家美式橄欖球聯盟](../Page/國家美式橄欖球聯盟.md "wikilink")（NFL）球队——[杰克逊维尔美洲虎的主场](../Page/杰克逊维尔美洲虎.md "wikilink")。1995年，美洲虎队加入NFL，成为一支，主场设在。\[62\]2005年，[第三十九届超级碗在杰克逊维尔举办](../Page/第三十九届超级碗.md "wikilink")。

组织全美最主要的职业高尔夫锦标赛——[PGA巡回赛的总部设在杰克逊维尔市郊外的](../Page/PGA巡回赛.md "wikilink")，每年都会在此举办[球員錦標賽](../Page/球員錦標賽.md "wikilink")。\[63\]

同样，杰克逊维尔也是一些球队的主场。1970年成立的是一支[2A级](../Page/美国职棒小联盟#2A（Class_AA）.md "wikilink")[棒球队](../Page/棒球.md "wikilink")，自成立至今未换过主场，是杰克逊维尔存在时间最长的2A级棒球队，现如今是[南部联盟中特许商品销售额最高的球队](../Page/美国职棒小联盟#南部联盟.md "wikilink")。\[64\]\[65\]成立于2010年，2011年该队在第24届比赛中夺冠\[66\]\[67\]，现为球队。是一支创立于2006年的半职业[橄榄球队](../Page/联盟式橄榄球.md "wikilink")，现隶属于。\[68\]于2010年12月加入[美国篮球协会（ABA）](../Page/美国篮球协会_\(21世纪\).md "wikilink")，并在2012年3月夺得。\[69\]\[70\]\[71\]足球队于2015年加入[北美足球聯賽](../Page/北美足球聯賽.md "wikilink")（NASL）。\[72\]

在杰克逊维尔，美式足球最受大学生的欢迎，每年该市都会举办，由[佛罗里达大学对阵](../Page/佛罗里达大学.md "wikilink")[乔治亚大学](../Page/乔治亚大学.md "wikilink")，以及季后赛。杰克逊维尔有两支大学球队在[NCAA的](../Page/NCAA.md "wikilink")[第一级别中对抗](../Page/NCAA第一级别.md "wikilink")，分别是[北佛罗里达](../Page/北佛羅里達大學.md "wikilink")和[杰克逊维尔](../Page/杰克逊维尔大学.md "wikilink")，两支球队均属\[73\]\[74\]。

## 政治

### 政府

### 地方选举

## 教育

### 中小学

### 大专院校

  - [傑克遜維爾大學](../Page/傑克遜維爾大學.md "wikilink")
  - [北佛罗里达大学](../Page/北佛罗里达大学.md "wikilink")
  - [愛德華沃特斯學院](../Page/愛德華沃特斯學院.md "wikilink")

### 公共图书馆

## 基础设施

### 交通

#### 道路与桥梁

#### 轨道交通

#### 铁路

#### 航空

  - [傑克遜維爾國際機場](../Page/傑克遜維爾國際機場.md "wikilink")

#### 海运

### 公共事业

### 医疗

## 知名人物

  - [約翰·惠勒](../Page/約翰·惠勒.md "wikilink")：美國物理學家
  - [伊麗莎白·愛德華茲](../Page/伊麗莎白·愛德華茲.md "wikilink")：[美国民主党前参议员](../Page/美国民主党.md "wikilink")[约翰·爱德华兹前妻](../Page/约翰·爱德华兹.md "wikilink")
  - [阿尔文·赫格](../Page/阿尔文·赫格.md "wikilink")：前[NBA籃球員](../Page/NBA.md "wikilink")
  - [迪布朗](../Page/迪·布朗_\(1968年出生\).md "wikilink")：前[NBA籃球員](../Page/NBA.md "wikilink")
  - [诺里斯·科尔曼](../Page/诺里斯·科尔曼.md "wikilink")：前[NBA籃球員](../Page/NBA.md "wikilink")

## 姐妹城市

  - [Flag_of_France.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_France.svg "fig:Flag_of_France.svg")[法國](../Page/法國.md "wikilink")[南特](../Page/南特.md "wikilink")
  - [Flag_of_China.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_China.svg "fig:Flag_of_China.svg")[中国](../Page/中国.md "wikilink")[营口](../Page/营口.md "wikilink")
  - [Flag_of_Russia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg "fig:Flag_of_Russia.svg")[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[摩爾曼斯克](../Page/摩爾曼斯克.md "wikilink")
  - [Flag_of_Argentina.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Argentina.svg "fig:Flag_of_Argentina.svg")[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")[布兰卡港](../Page/布兰卡港.md "wikilink")

## 相關條目

  - [杜瓦爾縣 (佛羅里達州)](../Page/杜瓦爾縣_\(佛羅里達州\).md "wikilink")

## 註解

## 参考文献

## 外部連接

  -
  -
[J](../Category/佛罗里达州城市.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.  ["US Port Ranking by Cargo
    Volume 2008"](http://aapa.files.cms-plus.com/Statistics/2008%20U.S.%20PORT%20RANKINGS%20BY%20CARGO%20TONNAGE.pdf)
    American Association of Port Authorities

7.  ["Port of
    Jacksonville"](http://www.worldportsource.com/ports/USA_FL_Port_of_Jacksonville_225.php)
    World Port Source, Port Detail

8.

9.

10. De Bry, Theodore. [Grand Voyages to the New World: The French in
    Florida](http://www.forumancientcoins.com/historia/earlyprinting/de_bry_2.html).
    1617年.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20. "A History of Florida" By Caroline Mays Brevard, Henry Eastman
    Bennett

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.
31.
32.
33.
34.
35.
36.

37.

38.

39.
40. 來自15%的人口抽樣樣本

41.
42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.
49.
50.
51.
52.
53.

54.
55.
56.

57.

58.

59.
60. [Duval County
    listings](http://www.nationalregisterofhistoricplaces.com/FL/Duval/state.html)
    at National Register of Historic Places

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68.

69.

70.

71.

72.

73.

74.